# Отказ от никотина

Как известно с незапамятных времен, - идеи правят миром. Идеи - это то, что является нашей глубинной сутью. Глубокие сильные идеи, приверженцами которых мы становимся, определяют все, что происходит в нашей жизни: восприятие событий, мыслей, чувств, желаний, действий и результатов.

«Давай закурим» - это идея. Идея дешевого и быстрого способа получить выгоды в виде удовольствия, расслабления, бодрости, снятия стресса, общения или чего-то еще. Но вместе с тем, курение табака это еще и идея суицида, растянутого во времени, по причине не полного принятия себя и окружающего мира. Это ложная, иррациональная идея. Но как любая идея она обладает огромной силой. Идеи правят нами, а мы так с ними свыклись, они настолько стали нашей сутью и частью, что просто перестаем их замечать.             И до тех пор, пока не будет  побеждена сама идея табакокурения, речи не может быть о полном, безрецидивном  освобождении от курения.

> ### **И вот он первый секрет успешного освобождения от табачной зависимости: «Проблема отказа от курения, это – проблема убеждений, верований, ценностей, смысла  человека. В конечном итоге это – проблема идеологии человека».**

# Статьи:
- [[Чем можно победить идею]]
- [[Как победить тягу к курению]]
- [[Я снова начал курить, а теперь что]]
- [[Существуют ли общие рекомендации, которые позволяют вернуться к здоровой жизни]]
- [[Чем вреден снюс]]
- [[Статистика курения Роспотребнадзор]]
- [[Синдром отмены]]

#никотин #Саморазвитие #Зависимости 